啱啱發覺「杜絕鼠患」廣告係講緊杜絕香港人

食-要佢地冇啖好食
小店捱唔住貴租，新起商場淨係租畀大集團
一唔係就越開越多食大陸野飲大陸野

住-要佢地冇掟好住
香港人踏踏實實都買唔起樓，有都越住越細
公屋又畀支那移民打尖

行-要佢地冇路好行
禮拜六日放假出行逼到冇得行
搭個火車成車大陸人係到逼
揸車又多車
街唔使皆意有得泊
泊入車場平郁啲都二三十蚊一個鐘

原來香港人係過街老鼠